澳門行政會完成一份草案，將建立秘密警察

《司警權力再放大！》
澳門行政會完成討論《修改第5/2006號法律〈司法警察局〉》法律草案，當中修改提意包括新增多個與國家安全的部門、將網絡安全及國家安全等專屬職權歸於司警管理，而且在「例外」的情況下，行政長官可豁免公佈特定司警任用名單…

澳門過去已通過第2/2009號法律《維護國家安全法》，今年更修改了第11/2009號法律《打擊電腦犯罪法》及通過了第13/2019號法律《網絡安全法》。現時司法警察局再修改《司法警察局》相關規管法例，將相關權責歸於司警管轄。

其中修改文本更新增多個部門，包括保安廳廳長、恐怖主義罪案預警及調查處處長、報案及緊急行動處處長、國家安全情報工作處處長、國家安全罪案調查處處長、國家安全政策研究處處長、國家安全事務綜合處處長、督察長。當中有四個新設部門是關於國家情報的相關部門。

更恐怖的是，根據新修改文本第四條建議，「在經適當說明理由的例外情況下，行政長官可豁免公佈與特定的司法警察局工作人員的晉升開考的名單、任用等有關的行為」。意思即是，在特別情況下可不公佈任用、開考的司警人員名單，我簡單來比喻一下，是秘密警察。

而且法例最後，退休警察在符合法定條件下，亦可申請使用及攜帶自衛槍械的許可。
----------------------------------
看不明白的人，我總結一下。

即是司警將過去的國家安全法律、網絡安全法律加在一起，再加上四個關於國家安全的部門，再加上可以不公開任用名單。

我這樣假設一下，假如修改的法例通過，我在網上發表了一篇關於評論中國政府的文章，然後司警是有權力利用職權調查我以及作出拘捕，而且我有機會不知道拘捕我的人是誰。

那麼，法例通過後我在網上支持香港人，或者我說了句「光復香港」，是否就違犯了法例，然後可以將我拘捕或者以相關法例對我作出刑罰。

在香港這個社會運動情況下，司法警察局作出這樣相關的修法，理由簡直是耐人尋味！！！然而我更感到可怕的是，整個「維穩」版圖擴張到整個網絡世界！如果我覺得中國政府有某些地方做得不好，我說了出來是否就犯法？！
------------------------------
WTF，我看了些什麼…這是否白色恐怖…不，比白色恐怖更可怕。你能有言論自由，但不保障你運用言論自由後的後果，慢慢的，人們就怕了運用言論自由，然後就變成單一言論…

#我睇咗啲咩
#求大家留意相關法例
#有其他新聞媒體有講

(圖片來自互聯網)

轉載自 塵某facebook，其人為澳門網絡時事評論員

Big brother is watching you

澳門無救好耐

澳門一早已死，根本無人會反抗，一反抗就即死

澳門神早立咗23條

每年派1萬蚊維穩費

派多一萬蚊咪得囉

革命命懸一線 黎明行動刻不容緩

希望聽日可以準時見到大家，唔好再俾我聽到啲咩嘆埋個早餐先

叫佢反抗會屌你點解唔比佢食屎

蓋世太保 2.0

[多圖]11.21 曙光行動2.0，721 4.0

派完搵人上門收返

係倒退 1984

澳門

Congratz to Macao

痴撚線

證明上面大鑊了
驚d人會因為經濟衰退而反政府
加強控制

香港人真係唔好去

澳門唔係死咗好撚耐喇咩
做乜又姦屍

澳門人真你好Cheap 每年收一萬就出賣自己
每年5萬啦起碼

澳門班藍屍比例係極多，垃圾會民主派又佔極少，跟本救唔到

澳豬說：最緊要有錢收

台灣見到香港既情況 : 堅拒一國兩制
澳門見到香港既情況 : 加速中澳融合

睇黎好快變納粹德國

派1萬的代價

使撚咩澳豬仲乖過坡狗

最好笑是

澳門大部份人以為自己乖
支那就會信任自己

都係一盤生意
大陸D監控系統 安檢系統 中間幾撚多油水

香港都就快無得救
澳門直頭已死

可能唔止支國 澳門經濟都應該開始收皮
所以做定先

街坊落街宵夜注意事項

最新消息，呈上立法會了

bye bye !!

Stasi

香港搵秘密警察就話搵老解混入黎
澳門除左得一個人返工變三個人返工之外仲有咩用

通過完 即時唔派錢 澳豬屌政府 即刻塔番去先講

條草案過了首讀

好撚恐怖
同當年蓋世太保一樣
chinazi真係無叫錯

Vivid example

推

interesting

澳門個個狗衝做警察

免費叫雞食野收陀地

CLS

呢世都唔會再去澳門

澳門人值得擁有

澳門從政好似要放棄本葡國護照
有幾多個人肯

澳門人唔需要擁有自由， 能夠吃喝玩樂就夠

呢啲就係聽話嘅下場
有班柒頭成日講只要聽話
中共會就俾多啲自由你
聽話代表啲乜？
即係代表對付你、壓制你係無代價
咁點解唔搞你？
由簡單成本去諗都知
惡霸點解鍾意恰啲傻仔？
因為恰傻仔無成本
傻仔唔會反抗